狠批中國人權法治 瑞典拒移交紅色通緝犯

狠批中國人權法治
瑞典拒移交紅色通緝犯

喬建軍被列為紅色通緝令百人名單的第三號重犯。

【反送中】

香港反送中運動激起千重浪，繼新西蘭後，瑞典也向中國的司法制度說不，拒絕移交中國百人紅色通緝名單的第三號人物喬建軍之餘，更應美國要求，準備展開將喬引渡到美國的聆訊。這除了反映歐美民主國家對中共法治的警惕外，對中共反腐追捕逃犯的全球「獵狐」、「天網行動」來說，也是一個重大挫折。

相關新聞：外交部：不容峯會討論香港問題

喬建軍現年55歲，原為國企中國儲備糧管理集團河南周口直屬倉庫主任，當時涉嫌貪污、挪用公款犯罪，2011年1月捲款逾3億人民幣（約3.5億港元）出逃到美國，後被列為紅色通緝令百人名單的第三號重犯。2015年3月，喬建軍及其前妻因涉嫌移民欺詐及洗黑錢，在華盛頓州被逮捕，再逃至瑞典。去年6月25日，瑞典當局在中方要求下逮捕喬，兩國無簽訂引渡條約，北京此後一直要求引渡喬回中國受審。

應美國要求 釋放後再扣押

瑞典檢方上周二稱，根據瑞典法律及歐盟規定，引渡喬建軍不存在任何障礙，如中國「在死刑和人權方面提供了可接受的保證」。不過，喬在上周二接受瑞典高院的引渡聆訊翌日即獲釋，瑞典政府同日更發佈了一份嚴厲批評中國民主、人權與法治紀錄的評估報告，顯然表示不會向中國妥協。瑞典司法當局的決定，對中方的海外追逃行動是重大挫折。

喬建軍的代表律師亨利克指，瑞典高院尚無與瑞典政府討論相關事宜，但法庭初步決定不引渡喬建軍回中國，加之釋放喬是一個非常強烈的訊號，表明瑞典此後不會按照中方要求而引渡，否則會繼續扣留喬。亨利克同時指出，香港反《逃犯條例》的大遊行和示威，對瑞方相關決定產生了影響。

不過，喬建軍已於前日再次被捕。瑞典當局指是接獲美國當局要求扣押喬，指其涉嫌在美國從事洗黑錢及移民欺詐等罪，瑞典檢察當局正準備展開引渡聆訊。

中國司法制度之不公向來受到國際非議，向歐美民主國家要求移交逃犯時常遇阻力，最典型的可數賴昌星案。涉嫌走私、行賄罪名的中國商人賴昌星1999年逃往加拿大，以難民身份定居。中國政府翌年要求加拿大政府撤消其難民申請資格並將其遣返中國，加國一直以人權問題為由拒絕。直至2011年7月，賴昌星才被遣返回中國，後被判無期徒刑，沒收個人全部財產。

國際特赦組織、人權觀察等國際組織和學者近年來多次表示，自習近平上台後，中國人權持續惡化。中國的引渡請求也受到越來越多審視，聯合國人權事務高級專員巴切萊特（Michelle Bachelet）周一在瑞士日內瓦的人權理事會上指，港府在通過或修訂《逃犯條例》或任何其他極具爭議法案前須先廣泛諮詢，又表示會繼續呼籲各方關注與中國有關的事務，例如新疆人權問題等。

瑞典電視台 / 路透社

相關新聞：示威者狙擊稅局入境處 林鄭續龜縮 行會再停開

上一則
上一則
譚志源：條例冇可能返到轉頭

下一則
下一則
百人名單 女巨貪排首位

外交部：不容峯會討論香港問題
示威者狙擊稅局入境處 林鄭續龜縮 行會再停開
藍絲社團到警總送龜苓膏
工會撐警 消防員斥黑箱作業
連登仔向鄭若驊發最後通牒
民權觀察接3嚴重個案 差幾吋可致命 警方非法用催淚彈射胸
涉近拍示威者交警方 攝記協主席遭罷免
11監警前委員聯署 促獨立查衝突
伊院三人小組查篤灰護士
速龍隊無編號 市民申覆核
冒陳美齡斥上街「智障」 屈胡志偉掟磚 連環假訊息 藍絲玩陷害
僅18%人滿意政府 林鄭「無法再管治」
自由黨促張建宗代林鄭宣佈撤回
汪明荃認同鬧林鄭「母親論」
譚志源：條例冇可能返到轉頭
百人名單 女巨貪排首位
無懼恐嚇 留美港少女誓發聲
71%台灣人撐港反送中運動
民間馬拉松抗爭趁G20向習施壓

[緊急廣傳]DQ確認書殺入區議會選舉諮詢 今晚就係！

推
We are changing the world

嬲嬲喇

捉左桂民海仲想問瑞典要人?

遊行同登報起作用了！